Tuli ette Jüri Urm ja kaebas: tema olnud Jaan Mutso juures 5 aastad teenistuses ja olnud kaup, et peremees tema eest pearaha peab maksma, nüüd ei ole aga kaebataw seda mitte täitnud, waid köige 5 aasta raha maksmata jätnud, ning nöuab, et kaebataw seda raha 23 rubl. 50 kop. ära peab maksma.
Jaan Mutso kaebtuse üle küsitud, ütles wälja, et tema mitte kaibaja eest pearaha maksa ei ole lubanud.
Tunnistaja Eduard Küüns Härjanormest ei olnud mitte 3 körra kutsumise peale sija kohtu ette tulnud.
Möistus: Jaan Mutso peab maksmata jäetud Jüri Urme pearaha 23 rubl. 50 kop. 8 pääwa sees walla walitsuse kätte ära maksma, selle et tema oma ütteluse järele selle eest juba 2 aasta raha ära on maksnud.
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Kohtumees: J Hansing
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud Jaan Mutso mitte sellega rahul.
